屯公日日塞車 政府有冇諗過用渡輪分流下客量？

明明有個屯門碼頭都唔用

你覺得政府會CARE大西北D人？

個碼頭淨係去啲濕鳩地方

岩呀，你慢慢撘船出中環，我撘巴士行屯公西隧😂

起撚埋D濕鳩大陸動車、爛鳩橋就多多錢都比

同掛紅黑雨一樣
新界落到海嘯都黃雨
港島一行雷就紅黑

澳門

高速船有無得諗

我地屯門巴士專線

係呀
其實計落可能同塞巴士差唔多時間

證明你未坐過當年飛翔船

政府發牌俾人開大飛啦，增加就業機會呀！

咁搭車去碼頭咪陣係塞

咁短距離, 2~3架水翼船應該可以接人15分鐘由屯門去港外線碼頭~不過港島塞車就無人幫到你

整個中環線都好

正苦班濕鳩都唔知有無去過大西北啦 班離地撚

唔做唔錯

你太年輕了

政府:全部坐黨鐵好過啦

輕鐵塞車

運埋部車？
叫大欖收費減半仲實際

屯門赤臘角link road

你睇返當年點解取消

住大西冇權出聲架 賤過死底泥(好似係)

我係港外線碼頭食住lunch等你

牛屎地區 是撚但啦

有乜用
屯公撞車大欖一樣係塞

有無key word

起完=搶港鐵生意=屯碼線起唔到樓

除非你係姓鄧果班牛屎佬，連好打得都唔敢郁佢地僭建

林奠搭政府車都嫌大西北遠，佢撚理大西北人感受咩

屌，全香港人感受佢都wfc啦

冇

運 輸 署 發 言 人 解 釋 ， 自 屯 門 公 路 的 改 善 工 程 一 一 展 開 及 三 號 幹 線 、 汀 九 橋 在 過 去 兩 年 相 繼 通 車 後 ， 中 環 至 屯 門 航 線 的 每 日 乘 客 量 大 幅 下 降 超 過 百 分 之 七 十 五 ， 由 一 九 九 八 年 六 月 的 每 日 四 千 五 百 人 次 下 降 至 今 年 六 月 的 每 日 一 千 一 百 人 次 。 下 跌 趨 勢 直 至 今 日 仍 然 持 續 。

當年屯門碼頭D船快過你而家坐9XX啦

20年屯門人口多咗幾多？

你計撚埋中環出返電車路步程先講 仲要未計金鐘灣仔銅鑼灣

一年365日開船黎比一年塞果幾十日車既人搭？

平時就算唔塞車都無位坐㗎喇
多個option做分流唔好咩

20分鐘內到中環碼頭 連埋你去到灣仔都係45-60分鐘內既事
9XX呢?

來回100蚊你制唔制先?
一個月用你2k搭車返工

成本咁高邊個做

屯門出灣仔快啲定元朗出嚟快啲？
出九龍東好似兩邊都差唔多，龍翔道最垃圾

船公司唔係開善堂
冇可能運330日空氣去換30日滿載

坐過未 由上船果下 高底落差已經 有少少難度

出埋海 條J

無事無幹咪又係得屯碼居民搭
其他會唔會un半個鐘輕鐵去搭船呢
屯碼都唔係升好多咋喎
加上而家中環碼頭老閪咁撚遠
真係你搭埋我嗰份

利益輸送黎。根本香港就好適合發展海路。但佢要谷你啲人搭鐵。 你睇下啲灣仔中環碼頭搬到幾遠就知。

如果試驗性質開少量班次疏走屯碼啲人
咁屯門其他地方係咪可以增加到班次？

你覺得港共會care香港人？

正想講

香港人都唔Care啦
仲細分大西北

重有個好大問題係,
2000年航線收皮果時已經收緊廿七蚊一程,
今時今日搭962 都仲係平過呢個價.

你估而家開返俾你, 你搭唔搭?

大家回憶下呢款拋到爆炸嘅飛翔船
當年上落係在浮躉上船
係船尾上船， 通過有把好嘈嘅風扇入到冷氣船艙
隻船係港內真係拋到嘔， 大浪係會急停收油避一避先再去， 係好近位置通過貨櫃船
去到青山果邊有見到嘉頓, 屯公 同2枝煙筒嘅海水化淡廠 屯門碼頭當年水清到有好多魚仔， 上落船好清楚見到。

對比陸路， 陷家產坐60M 勝利二型或者巨龍型冇冷氣行屯公， 再轉30分鐘地鐵出返中環
明顯坐船係高檔玩意

過左十幾年屯門多左幾多人？

坐船分分鐘起碼要50蚊1個人

得返工放工會有客，點養得起間船公司

20分鐘你唔好再作大啲起碼30分鐘呀
出到中環轉巴士又係同9系一齊塞
車費又貴咗行又行多咗
咁我點解要一程車變轉車

當年90年代坐船都要近20蚊位

碼頭區城巴做
其他區九巴做
無得加

條頸即斷

第一次暈住浪，就係衰喺飛翔船度

你答我啦不如 我唔撚知

三隧分流都比班撚屌泛民議員ban鳩左啦

當年坐60m最撚滾係成日比68m啲Benz放星

事實上係治標唔治本

1999年$27
今時今日962廿蚊

係。成日派垃圾勝利二型， 平路都已經輸

船慢
你以為係渡海小輪?

三隧分流對新西嚟講只會更加塞唔明關呢個post咩事

今時今日最拋係港九小輪果兩隻屋仔迷你雙體船

咁你坐西鐵未又係要轉車 你唔鐘意轉車可以坐巴士
點解係要扼殺人地選擇? 而家用渡輪分散流量分分鐘屯公少返D車無咁塞tim

啲人以為9字頭行紅隧掛

垃圾政府
有錢起大白象膠鐵
冇錢補貼陸路交通飽和既沿海社區渡輪服務

以前屯門去中環坐船好舒服

但係仲成日有人吹奏屯門

果陣仲細 我老豆阿媽仲要特登坐輕鐵由兆康去屯碼坐

政府所有嘢都懶理㗎啦，啲高官坐喺office「收成」喳嘛

乜撚扼殺選擇而家係咪你開先?係嘅我買飛呀

九唔撚答八

入股國泰,
但係市內交區就係自由市場

2000年

港島撚，新界關我撚事咩

咁你入嚟做乜柒呀屌你

應該要起個短途機場先解決到

記得林鄭未選特首之前嫌大西北遠連拉票都唔肯入去

期望政府會做野 ...

一年返幾多日
來個程塞幾十日，回個程又幾十日，計落都一半時間

支持你同另一位會員無敵家合資開公司搞航線

就快有公路去機場

知唔知咩叫分流？

仲未有屯荃鐵路同港島快線

我印象係半小時左右到中環

我係船公司點解要做蝕本生意？

其實以前黃金果頭係有船岀中環
不過好似有962就無左

屯門真係cls
西鐵本身設計已經on9
倒U加埋k車果半個鐘接駁先岀到荃灣
垃圾53 52x 962b又要經深井
搭到你嘔血
架巴士有冷氣但我都已經坐到岀汗

轉車站而家夏天等車真係熱撚到仆街

唔係咁講，仲有觀塘/黃埔碼頭

最後死左

20分鐘排隊入西隧到港澳碼頭

2000 後碼頭區都唔見得多咗好多新樓姐,
就算你而家開返, 一樣引唔到碼頭區以外嘅人啦,
樓下就有平啲嘅巴士,通常直到公司附近,
邊個會日日早幾個字出門口去搭輕鐵再轉船(仲要貴你起碼50%)?
日日早幾個字出門口不如早啲落樓等巴士預佢塞幾個字

坐船除非你屋企同公司好近碼頭，如果唔係要轉兩次車，巴士就可以由屋企樓下直達公司樓下或者最多轉一次車。
我唔信正常屯公唔塞車啲人都會走去搭船，根本都唔可能

當年仲傾話屯荃鐵路冇人搭

屯門公路開通加埋962系開線

搭車去屯碼(唔計)
中環出返中心(唔計)

起ELON MUSK果條隧道

死神來了

sorry
新渡輪而家大股東係珠江船務
富裕小輪就係珠江船務旗下嘅

你係咪好想補貼佢地？

人地規劃係預你係屯門做野

根本唔係多唔多人嘅問題。
除非你係住碼頭番中環，如果唔係你去到碼頭又左轉右轉先去到目的地，班人寧願搭番巴士，一程過。

其實架船可以去北角
咁咪可以真正分流

96幾果啲去中區多，
船就去東區

真，明明最有效益係屯荃鐵路

一黎西鐵可以分流
二黎快左出市區可能10分鐘內都到荃灣，同時間都提高大西北可達度，吸引投資者係屯門開公司減少跨區工作，變相其他交通工具壓力減少

屌佢老母政府
個位距離得個幾廿米
又晒撚晒d錢
唔知洗唔洗百幾萬

其實佢整屯門去北角灣仔都好有用
因為根本大西北去港島東嘅交通只有黨鐵

中學果陣有次紅雨 之後屯門一滴雨都冇唔洗番學

細個o個時碼頭有高速船出中環，我都坐過

半小時去唔到， 最快冇浪都要35分鐘

你覺得政府會做啲無利益衝突既野？

油費好甘，要政府補貼好多先得

個西鐵on9 設計邊有可能吸引到高增值行業去屯門開office，出個市區都咁耐

幾撚時先有屯荃鐵路/屯門港島直通鐵路

蝕本你講啫
仲用梗20年前盤數講，再者政府不嬲對交通公司有政策

搵國企CKS做，鄰國大把錢

講緊塞車啊

我係坐506 去友愛。 係輕鐵506呀

冇，有政府？

屯門碼頭個邊好多盤，而且仲起梗。

屯門公路係得咁闊，但屯門住既人就愈黎愈多。

至於貴唔貴係政府政策，可以好似狗鐵咁入股/有補貼都得

西鐵其實唔慢
佢市區段既快抵消到屯門要兜元天

我記得有氣墊船

屯門南站都過百億, 屯荃鐵路5000億不是夢

唔蝕本就唔會無人做啦 阿哥
20幾年前一程都$27 而家都應該起碼40-50
都是開返你班人拍拍屁股又話太貴太遠不了架啦

柴油is ok

你知唔知一架船要燒幾多油
就算未有960年代既船都係要蝕

至少我覺得值得先 點都平過人工島啦

開次船燒幾多錢

政府冇招標點做
有冇聽過月票？政府補貼？

如果可以日日準時冇意外，40蚊大把人比啦，而家40蚊都唔夠你買杯奶紙

我以為你講渣車梳

得返工同放工先有人流
邊個肯投資搞

搭車去碼頭，落船再轉車，點都唔夠搭巴士快
除非你住屯門碼頭，番公係中環

另外，如果大塞車，d人轉搭船
船既坐位有限，吞肚唔到
結果又係等

屯公係先天性問題，太多人住加上屯公設計弱智
一架壞車已經可以輕易KO

大把人
不如認真做返次區內民調先 ok?

我要船

仲有一樣野
屯赤年尾通車架喇
到時屯公有乜依郁行北嶼就得

船一定要政府補貼先有得做
離島補貼咗唔少，加埋離島無選擇迫住補貼

40蚊
不如睇下巴士幾錢

以前benz係咪後車追前車

睇吓屯赤出口駁住咩先，
係駁住個迴旋處

船公司係咪唔愛國？係咪唔合作想破壞特區安定繁榮？

你拎20年前返港島既人比
你update下盤數啦好嗎？

而家船引擎效能愈黎愈高，仲有混能，絕對比塞車所消耗既油/廢氣更有效率

唔補貼啲錢都唔係你㗎啦，咪又係攞嚟買子彈。用補貼嚟送俾中國公司起碼都有香港人可以中間抽下水

有部分人撘左船，咪冇咁塞囉😂

係因為無人搭航線先執
唔因為政府想人搭巴士所以執左個航線

揸私家車嗰啲會唔會去搭船？

見過喜茶之前未

方便深圳灣d 人直達機場ja

然而，隨着中環碼頭搬遷，加上1997年西區海底隧道落成後，途經西區海底隧道往香港島的九巴960線（來往屯門建生邨至灣仔碼頭，經良景、大興、屯門市中心、屯門公路、汀九大橋、長青隧道、西九龍公路、上環、中環及金鐘）及961線（來往山景邨至灣仔會展，經屯門大會堂、安定友愛商場、海典軒、屯門公路、汀九大橋、長青隧道、西九龍公路、上環、中區、金鐘）投入服務後，大大縮減來往屯門及香港島的時間，而且收費較渡輪低廉（當時渡輪的收費是港幣20多元，而且未包括轉乘輕鐵的費用），不像渡輪容易受天氣影響，再加上毋須轉車的方便，故此搶去絕大部份渡輪乘客，導致香港小輪於1999年4月1日起改由信德船務接辦，不過客運量未有改善。另外城巴962線系路線（往來屯門南部至香港島）於1998年上半年的開辦和同年大欖隧道通車，令渡輪的客量更雪上加霜，加上渡輪收費昂貴，但服務沒有改善，最後支持不住，航線最終於2000年7月永久停航，接近80年的屯門至中環的渡輪服務歷史正式劃上句號。

可以預料到時船公司慘成condom

【屯門公路嘅苦主，我們看見了】

今日下晝我地好多議會同事、甚至我地屯網都俾人tag左係一個召喚議員嘅post入面，想睇下點樣一齊搞返好條屯公佢！

我地好想借呢個機會同各位苦主交流，但限聚令當前，我地又無可能約大家係海洋公園到開檢討大會（按：你出到深井迴旋處咩）⋯⋯咁我地一於就係屯網page呢到見啦！

「屯門公路苦主網上申訴大會」

日期：6月13日（星期六）
時間：晚上9點
形式：
屯門社區網絡Facebook page直播
同屯門區議會交運會主席潘智鍵直接討論屯公等交通問題

「記得like兼搶先看，確保唔會錯過！」

上去發表下意見

塞車果陣就個個掛住船，到唔塞車果陣睇下有冇人灣仔搭船去中環碼頭再等船去屯門再轉輕鐵，而唔搭960

咪死撐, 根本無人肯做, 唔係政府唔比做

咁又唔一定要開足一日，有限度地係早上繁忙時間有服務，半個鐘一架，朝6-9，政府再有補貼，定價我諗真係3-40無咩人有所謂，本身去港島都要2x

960 961 一出， 打撚柒左船嘅客量

你求其整個輕鐵連去荃灣西我都會搭
屯公真係cls成日撞車搞唔掂
斷左條路就已經玩撚完

呢個機率真係低到仲唔係皇天擊殺

梗係起多條隧道啦
唔係中國建築點吸血呀

碼頭出船去 尖沙咀 中環要幾耐？

繼續起樓
繼續塞爆

搭車去碼頭吾洗時間呀？

半個鐘一架保守估計用三隻船。
淨係開幾個鐘合唔合符成本效益？

有人坐就唔會執啦

一般起碼過2-3班

無人會搭你呢個問題, 總之要坐船

根本就私家車太多

遲下屯門南起埋樓日日塞

成日都會問老豆老母點解當初要住屯門
好揀唔揀

都係果句，上屆運吉處想重劃深井個位D線，俾荃灣果邊BAN Q咗，今年換屆睇吓會唔會有進展，有D例位唔炒都塞明顯要改進

屯門碼頭仲有大把容量, 依家都仲有渡輪服務, 根本唔係唔比開, 係無人想做之嘛

以前咪有囉 人流唔夠先摺左

早晚兩班船 點做得住呀

俾幾卡頂住有幾出奇

屌 叫啲仆街司機揸好啲車好過啦
女人司機又唔撚識揸車
泥鬼又揸到子彈火車咁
所以咪日日都炒
應該規定行屯公要考牌

除左早晚兩班船會有人

中間時段有冇人坐呀

隻船擺係到你養呀?

巴士20蚊日日來回塞3粒鐘？so?

成本高，回唔到本

唔係2022咩

咁係填海做成既 唔通 deep v 留個碼頭係中間

除左住碼頭番中環。
計咪轉車等船，肯定係唔駛個半鐘啦

固定航班好難做，淨係繁忙時間就應該可以，但香港冇乜邊間公司有咁嘅能力。

好呀 比你今日草擬到又點
十年後先通船
哂鳩氣啦

其實就算小塞車45-60分鐘搭巴士都去到銅鑼灣

船班次係唔洗等
塞車先係問題你仲未明

果然有蝗蟲Dna

DLLM 深井青山轉出黎D車 要去荃灣CUT出3-4條線
真係天才先諗到
大欖果個4轉3位又係例牌炒車熱點

不如整幾支紅綠燈向深井算啦

你睇下鏗鏘集以前中環船駛唔駛排

O305後期行埔公雖然已經無復當年勇，但上埔公斜依然可以推住紅頂甚至貨van上

住碼頭就係咁講
你住市中心去碼頭都三四個字啦

咁呢個要睇番流量，船種同油價，政府招標睇下有冇肯認頭，加上政府願意補貼幾多，但如果真係人多，我諗載客有8成，可能維得住

佢預你出荃灣全程行下路嘛

紅磡<->灣仔都噪到開返啦喎
你平衡時空？
不過實會好貴
我諗票價係搭巴士既double啦
到時又會嫌貴
結果客量越來越小
咁就會開疏d, 成個鐘先一班咁
最後咪又係汁柒

支那有單一撚樣，都只係擦傷

紅磡係市區市區梗係易做啲

除非俾噴射飛航拎澳門船拉扶先有得諗下

船仲有個問題 保養貴 浸係水就要保養 唔同巴士你繁忙時間過咗泊返廠就冇支出

同塞車比就乜都有效率過塞車 但唔塞車果陣船嘅成本高過車好多 就船離島航都係靠政府補貼先做到落去

逼大家搭鐵 想一鐵獨大 一定唔肯開船

渣巴士俾盡咪2萬零蚊一個月一個司機搞掂
渣船， 又船長， 又副船長， 又有個要睇機房， 又要水手， 船長起馬5萬月薪， 其他都3,4萬， 條數計唔掂架
維修又貴

又20年前
講到巴士唔洗排咁

排隊上落客條隊，仲有轉車站條龍，都未計落雨同撞車

咪整咗個屯馬線畀你哋囉 仲想點

咁細隻出澳門重要係慢船 補貼得幾多

香港黃嘅交通公司得珊瑚海
不過佢地嘅船都幾慢吓.....

20年前要排20年後肯定唔駛排啦。

一個鐘兩三部船，同幾分鐘一架巴士，運量根本好難比較。
問題係成本問題，過左繁時船根本冇意思。

客量一定高過離島幾十倍點比

所以塞車成常態既時候，唔應該再局限於巴士

政府幾億幾億咁扔比港鐵就得，點解船公司唔得？

P牌果然係p牌

原區就業先係解決問題既根本
英國佬冇諗到你班ON9
要扮大支野個個都出中環番 皮幾野既垃圾工

屯公得私家車？🙄

咁你獨立左先講

因為船根本效益低，咁倒碼如快快手起屯嶼港鐵路。
船遲早都係淘汰

塞到日日遲到 cls

仲有大澳

船最大問題係冇得開少量班次試 繁忙時間條條線都要用船 買批新船返嚟就唔會係少量班次 唯一有機會就係turbojet果啲會唔會有船free到出嚟試辦

Ching老人牌，好想含你條能🥺

Turbo jet有得諗。
不過profit margin就肯定低。

幾百億倒去起埋啲無聊野 幾億買返一兩架船都無？

個碼頭有冇船都擺係度，大把船因爲政府拆碼頭泊埋一邊，根本就冇講到咁高成本

一個鐘5班船已經=一個鐘十幾二十部巴士人數

冇生意，任何交通工具非繁忙時間都係冇生意

睇返上文please

睇完，唔明你既point

拋到仆街
記得細個坐親都喊

英國佬先係始作俑者
之前睇過198x-9x年鏗鏘集已經講緊屯門缺乏工作機會

個終站設喺屯門，根本當屯門人地底泥

紅隧日日都塞車啦，港島九龍又多人，但而家港內線又係咩境況？

上面話有部分人搭左船咪無咁塞，但會去搭船嘅，好大機會都係巴士乘客，而揸私家車嘅未必會走去搭船，而繼續製造塞車

坐過，最鐘意坐前面

好老實講其實好大困難...
首先係成本問題：如果50蚊一班你搭唔搭先(29幾年前都要27蚊)
同埋去到中環/灣仔碼頭冇乜接駁
可能最後啲時間都係倒蝕
仲未計有陣時會大風大浪
港內能見度低會減速又增加一啲時間
一個唔小心撞船又無人敢搭
最後營運商蝕錢收場
知易行難呀各位屯門牛牛
大家唔好呃咗人哋入嚟
之後又唔搭呀
同埋開咗赤鱲角-漂移島嗰條隧道應該好少少
大家睇定啲先
最好就係梗係叫政府起條荃屯鐵路
一來政府鍾意起鐵路
二來鐵路本身先夠穩定(咁當然啦黨鐵就另計嘅)
三來其實當年輕鐵有預留出市區

係呀 幾快架 仲有兩年囉
未計武肺嘅影響添

載客渡輪無得做
邊有人咁神心搭幾個字廢鐵去屯碼
去到中環又要轉車
但汽車渡輪或者有得諗
當西隧都75元
如果屯碼去中環都係100元
揸車去屯碼上到船唔洗揸
去到中環揸一陣就回到公司
唔怕塞車
淨係朝早開幾班應該有市場

船效益唔低嘅
如果轉乘做得好(例如一落船有巴士/電車接駁）
不知幾多人想一路搭船食早餐/瞓覺/睇馬經
同埋睇港共政府做唔做嘅啫
你cut鳩晒巴士
咁啲人咪走去搭渡輪囉
屌你唔開多啲班次添啊

屌 放定幾架拖車咪得囉
橫掂每隔幾個鐘就炒一次㗎啦

仲有土瓜灣/尖沙咀/荃灣/北角

其實好多地方都仲有碼頭

荃灣碼頭近西鐵站
北角碼頭又近英皇道

多個選擇唔係壞事

所以應該公營

隻船其他時間放喺度養魚？
鳩唔搭八

拖乜春呀,推落海冇眼屎乾淨

炒車果d要即刻停牌幾個月就真

三來其實當年輕鐵有預留出市區
食緊飯差D哽死
荃屯鐵路過到深井班仆街先講啦
又話有工程又嘈

政府 ：會起明日大嶼

青公太窄啦
本來明日大嶼會有新鐵路駁入掃管笏屯門洪水橋
不過香港人又話送支唔要呀嘛

所以咪無囉，禁快，會無人搭巴士

學大陸咁
車牌尾數係單數既行星期1,3,5
雙數行星期2,4,6
搞撚掂啦
開返學太多d 19 家長(好多女人渣車) 搞撚亂晒嗟， 之前幾個月一d事都無

算閪數啦 不嬲香港都唔係俾香港人住 只係生産利益俾中共 大陸權貴的地方

而定咪搞緊屯嶼港鐵路。
不過呢度講會比人屌。

巴士冷氣其實可以再勁啲嘅

點解而家唔夠涼？
問班環保撚啦

咁係有呀嘛冇人攞返出嚟用咁解
深井班仆街就食屎啦
乜鳩都嘈一餐
成個區好似深藍咁

正解
連登講呢個係死罪
話送錢俾支那 但又唔諗下自己根本係有呢個需要

我記得當年坐呢隻船 , 屯門<>中環都要40定50分鐘?
仲要費用好似係27蚊? 而家再開唔知收咩價. 有鬼人搭
除非政府補貼.

就咁睇比較有能力既得 Turbo Jet 同金光，佢地比港豬澳搶左大量生意，應該可以調資源去攪。

有無得貪先
無得貪理撚得你死
拉多啲人交功課好過

公營搵鬼做運輸署啲老屎忽食古不化

當年屯門碼頭有船出中環架，但都係油價貴、客比巴士搶哂之類，停咗好多年

有呀
明日大嶼囉 不過俾人屌

唔整吓無聊嘢
班撚樣建制派點拉banner話自己成功爭取xxx呀

區議員做野未？

咪傻啦
佢地蝕撚到仆街
賭場補貼好撚多
點會同你搞本地線
唔識唔好9up啦

有人工屯門先有直通鐵去西環呀傻鳩

其實杯渡站駁條線出荃灣，沿着青山公路海岸線，屯公炒車都有得走

當年
你不如話未來廿分鐘去到美國西岸

BTW 呢D先叫輕鐵
西鐵果D唔該死埋一邊
坐輕鐵出市區 部車可以行幾多
除時嘉頓條大斜路都上唔到

無撚腦真係無撚腦 屌你老母講緊塞車呀傻閪

咪割樂安排俾港鐵起多個康城
個邊啲地都值錢

輕鐵去荃灣成粒鐘唔知去唔去到

2022呀 （未計武肺之前預計）

去到東涌都半個鐘， 東涌出旺角又9個字
勸你唔好ff太多

你入到去碼頭已經出到荃灣啦

本身總站係天水圍公園添

正解
根本青馬而家都係會塞死
只係冇屯公咁大劑

呢啲就係傳說中嘅技術困難

on9
咁閒時隻船租俾人開船P呀？
啲船員白支人工呀？定你去做part time?

搭去尖沙咀天星就最好
近近地，荃灣西都得呀

其實輕鐵開到80公里
不過中間有冇站/交匯處
斜率幾多
拖兩卡定三卡
好多其他因素

不過最大問題都唔係技術問題
係政策因素
講咁多都係嘥氣
只要一日政府啲官唔覺得係問題
我哋每一日只會塞車
所以我哋喺度嘅討論吹下好啦
唔好妄想會成功

兒登仔以為隻船好似simcity憑空變隻船出嚟
其他時間隻船會消失唔駛養
仲有未計啲船員

用船少好多喎
又唔駛高速船
成本低好撚多喎

屌 船打風行唔撚到
鐵打風仲依然維持到服務
已經可以足以屌打

真心咩

59m出荃灣20min就得 西鐵屯門去荃灣西要25min 仲未計輕鐵/506

仲有西鐵d站好僻唔近市區 去尖東/紅磡先會考慮西鐵

利申 屯碼撚

兒登仔仲話半粒鐘一班 只做繁時

碼頭另計啦
搭返巴士

根本成個屯元天已經飽和 要係新公路+鐵路 依家仲要發展屯門南 cls

應該會整塞埋青馬/北大嶼公路

遲 d 有屯門赤蠟角 link
D 貨車會轉為塞o個便

珊瑚海有答過查詢（有人問佢地會唔會搞將軍澳去小西灣）
佢地話如果group夠人其實可以包船，佢地會報價

其實可以用呢個方向諗，自由度會大好多
淨係開朝早一班去中環/灣仔/北角/西灣河甚至將軍澳或者小西灣都得

巴士非繁唔係冇生意
但係成本一定少過船咁囉
上面有師兄講咗 一架船要幾條友 一架巴士非繁時未必要有司機
維修成本巴士又低好撚多
所以係完全唔work

我諗船程大概兩個鐘到啦

不用高速船又會變咗慢過巴士

慢船起碼粒幾鐘先到中環

夾完扔落海
撞車就出黃旗
大炒就safety car

唔係住大西北既人
剩係會諗車程好撚快
又唔撚諗下轉車 每程車要等3-5分鐘先一班輕鐵
轉3程都15分鐘
另外屋企行去輕鐵站又10分鐘
重未計冇撚得訓覺

幾十年la diu

加埋洪水橋發展區 = 多一個天水圍既人數係天水圍隔離

除o左搭去機場 仲有冇?

屯門赤蠟角
人工島段?
有撚排喎
重有會打通成座打嶼山 起條新隧道入西環
真係CLS

有明日大嶼你班屯門牛先會有屯嶼港鐵路同11號幹線呀on9
唔好為反而反啦

塞返屯公

年尾搞掂

佢地唔知其實屯門好撚大 以為一落車就返到 其實西鐵好多人都要轉多次輕鐵/巴士

大支共香港運豬政策hierarchy

大孖沙架RR
屎局長/大Sirs架benz/tesla
阿Sirs架toyota
薯仔架垃圾錢七/的士
黨鐵
扮豪宅屋苑嘅邨巴
賤民坐嘅專利巴士van仔
大閪北屁民坐嘅所有路面交通工具
渡海小輪

自己參透下

Cls 起多條鐵都唔掂

2022呀 仲未計武肺影響

當年夠話一國兩制，港人治港啦
打呢篇嘢條友玩下手都退埋休

屯門車落西隧行25knot都要半個鐘
未計入航道同維港要限速同泊艇要時間
搵隻Flying Cat40M 有速度上到三十幾knot
廿年前廿幾蚊 依家起碼30
車一轉30x250人先得7500
但係條油渣數同伙計數一定好難維到皮

無 因為個諗字不適用於政府 未學習此技能

以前真係有船去中環, 45分鐘到
不過被人CUT 左.......

所以咪叫噴記整隻船屯門出上環港澳
最多補貼囉

屯門公路繁忙附加費囉
朝早6-10，夜晚6-9，經屯門公路每架車收80，貨櫃車收100囉，唔gur咪行大欖囉

收益就撥做公共交通基金

政府唔夠膽做之嘛

人地d船係做賭場生意
唔係同你玩公共交通架
準佢係船度開幾張百家樂賭檯就會同你做

根本問題係太多人嗟
bno撚去得到英國
台灣又收人
香港得返500萬人
屯公順撚到開兩條線都夠啦

以前人哋做過㗎（仲有條去赤鱲角碼頭）
只不過當年不敵西隧啫

你會唔會太on9

99年咪試過囉，蝕到仆街一年就唔玩

都快過今朝行屯公

同埋最主要係船既油錢太貴，3架巴士來回用既油都未夠一程船既油錢

如果船係咁易做
馬灣同愉景灣就唔會成日側側膊想停船轉巴士

1999臨收皮果陣都$27位，21年後你估下要收幾錢先回到本？單程$50你係咪會搭？

得罪講句其實你根本就唔撚識
不如咪撚出聲啦屌 越講越撚柒

99年屯門係咩境況，而家屯門係咩境況呀

99年連泳池區啲樓都未入伙呀
屯門樓講緊幾千蚊一尺，唔窮都唔住屯門
而家新起嗰棟講緊18000一尺，搬入嚟嗰啲係買唔起市區6/7球啲細單位呀

你自己望下個政府想點樣再發展屯門先丫
起撚到掃管笏青山醫院呀
但有冇改善過交通呀？

on9？
on9得過運輸局班廢柴？

港島都冇得直通赤鱲角，政府咁好死起條橋比屯門牛入機場

方便大陸人落嚟轉機咋，白癡仔

起鐵緊係唔掂

條路得一條 前車頂後車

每日150冇止境 起幾多都死

拖長做 又加價

唱埋錢玩幾手就到

行屯門就係為左平

加價一定入哂大欖

完全解決唔到問題

重未計收費亭會拉龍

港島點樣直通赤鱲角呀柒頭

走幾多 入雙倍呀

唔係點換血呀

人工島由西環直插

屯門碼頭呢d咁撚低賤又遠既地方
出門口都未搭船已經曬左半個鐘過去
仲要係最下賤最多賤民搭既輕鐵
不了

西環新起果段路 計住人工島 入大嶼山 大外圍入屯門

呢條路真係cls 要起到幾過先俾大船過到

你有無誤會左
個邊係方便你返大陸
唔係想你落中環

上圖係N年前研究，
呢張先係明日大嶼之後既研究

咁鬼正

點解九巴唔繼續買Benz

青洲發展計劃？
歷史文件嚟

青洲發展計劃已經唔可行，除非容許維港填海
所以而家睇呢份，明日大嶼研究，仲有4號幹線延伸去香港仔既FF方案

細個坐嘔到仆街

朝早返工個畫面一定好壯觀

表面功夫都唔想同你做

獨裁社會就係禁嫁啦

咁搞法即係中上環會塞爆，你班友出市區太快，散唔切

到時咪又係塞爆曬黨鐵

Benz唔出三軸車
同埋九巴將o305上咗廣告兼油咗普通巴士色，同benz交惡

應該好似同禍根咁老死不相往來

至少可以分流吓屯碼嗰班居民

青洲填海好似永久擱置咗

係，因為維港唔比填

所以明日大嶼起港外海底隧道都無得填海，
唯有用西環公眾貨物裝卸區

又唔見你講吓船務成本有咩變化？

屯門公路係唯一一到人人平等既地方

同大陸一樣根本就唔care 大西北

得你老母罪咩，一班人係度鳩up，有point就講啦

唔work咪繼續由佢日日來回塞三粒鐘？
定又再炸山填海挖隧道擴建公路起鐵？

起隧道開路唔係成本？唔好咁短視啦睇野

呢啲實事港府唔會做

水路出去幾乎冇得諗，除非政府肯科水，如果唔係冇人會做蝕9成嘅生意
一架船最少要請五個人企喺度，然後兩邊碼頭又要擺人喺度，保養燒油呢樣果樣單程$100都未必夠圍皮
同埋真係會有幾多人特登搭去屯門碼頭再搭船出去，明明樓下就已經係巴士站

咁不如拆晒全港公路起鐵？咁咪唔塞又唔怕落雨打風

用下腦啦屌你，度度都有鐵咩

紅隧塞咗40年啦
香港地小人多係咁架啦

成本呀戇鳩仔一味講屯門多幾多人有撚用呀?

希望你盡快出資開公司搞條屯門中環航線

十五分鐘係冇可能
高速船入馬灣都已經廿零、卅分鐘度
何況屯門

鳩啲咁講
起路真係有經濟效益
長遠計反而真係有賺

問題係 船係每年蝕幾個億
唔講賺 如果攪手求打到個和 珊瑚海就開撚咗啦
而家連長洲都叫蝕本 用下個腦少啲ff
香港就係太多你呢啲ff撚不切實際攪到乜柒都一事無成

強烈支持會員派少陣膠啦好嗎 (#172190) 出資開辦高速船服務
造福屯門居民

將政府部門搬去屯門

Sydney 有 Circular Quay，香港有咁多個避風塘同 PCWA，中環摩天輪同灣仔遊覽船浮台咪空咗喺度

我講麥駛撚你批准呀
屌你老母死全家啦，預祝你冚家生 Cancer 百病纏身長命百歲

你冇腦就收嗲啦
起唔到鐵冇得講 起到嘅話應唔應該起
冇論點就學人上崗上線
咁不如拆撚咗屯公同西鐵淨係用你架鳩船啦
on撚柒鳩鳩唔搭八

人地讀中學㗎渣
媽咪冇咁多錢開線

中環摩天輪 塊地留左俾老解新碼頭呀

[edit] 會展二期以前都係得個島，將軍澳進一步填海唔係好記得實際計劃

已經起咗喺度啦，更加證明到可行

屌你睇下紅磡碼頭個位有幾"市區"
根本就係黃埔, 住宅區黎
商業得嗰幾楝....

正咩解，係有爭議，運輸同城市發展議題緊扣，點解要支持噉嘅人工島？

有你老母，出到荃灣之後呢？點分流？計過時間差唔多

照計而家澳門封左關, 真係有船吉左喺喥

你就戇鳩，要全個大西北兜落嚟先出荃灣？原本設計埋西部外走廊

上你老母線咩on鳩，用下腦啦成鳩日鐵鐵你老母

講梗點樣海路分流就話地鐵唔塞車on鳩唔用腦，九唔撚搭八

用長洲同屯門人口比，同你講都晒鳩氣

獨立左係可以行
以家政府 幾時有為民生

直頭要啦，分流就係要咁，成班on鳩鳩

你有冇船長呀
天星都請唔到人呀
你有冇去過香港既碼頭
做得得番一班阿伯水手

後生果班出去行船好搵過係本地喇

咁屎嫁， 我仲好記得拋下拋下好爽，去到碼頭個水手就會係前面開玻璃門出去， 拎條淡水喉對住船身射， 塊玻璃長年都係濕的。遇正波音船經過先過癮， 收油轉船身用船頭去破浪， 船長張椅好似今日d 巴士佬張椅咁有避震的...

你做呀
快撚啲

西部外走廊
呢樣野吹左幾多年
當年吹到輕鐵會落去荃灣
又吹過西鐵循環線

唉 屌你老母
真心唔想屌你老母 但係忍唔撚到
淨係識講人口
成本唔撚提

填咗海、起咗冇得返轉頭，所以未獨立已經制止佢，唔係等獨立之後諗

左膠搞既保護碼頭
搞左幾多次
自已叫人散水左幾多次
皇后天星灣仔

林奠去過天水圍

你老母係咪生你個時有梅毒攪到你都智障
你老母條隊就要分流啦
成大個po 屌船零成本效益 做唔住
上面話話貼錢俾船咪得
我回話貼都要貼得有價值 貼船唔單止成本係必蝕仲有天氣風險
你喺度屌我鐵膠？你唔識字定食TG食到腦生癌？

海路分流根本唔work 淨係識喺到鳩up
屌你老母死番入老母個梅毒閪到啦

荃西似OK
客唔會多, 但成本都相對平左
因為可以用少一兩隻船

長州係必搭必然選擇冇選擇兼假日加價同有遊客都蝕
咁屯門呢？
你呢啲唔用腦廢人 連唞氣都嘥地球資源

如果馬灣隻船停埋屯門又點 屯門馬灣中環咁去 但路程長咗一倍

唔好講笑 今朝屯公咁樣塞一塞 成個屯元天搭巴士既都影響晒
除左政府之外 麻煩D車手練多幾轉車先好出車

馬灣班撚屌偽中產實屌鳩你

去荃灣西然後住部逼返上西鐵?咁我點解唔喺屯門直接上車
仲要有得位

我只諗到返工時間滿人開出
去到中環之後空船返屯門
放工時間就調返轉

廿年前要廿幾，廿年後應該至少45啦
我搭返巴士唔好

港共最想你搭黨鐵

你住屯門去中環邊會搭地鐵

其實屯赤隧道開左就分流到

住兆康附近會

紅隧塞係正苦唔肯加價唧
西隧成舊水紅隧廿蚊

香港果邊d水域架船幾快都冇用, 我諗要限速15knots
你去荃灣西只係船程至少都要35分鐘

屯碼有西鐵咩?
仲有荃灣西有一堆荃灣返工既人落架啦

開巴士一條友2萬人工,

開船要有大副2副3副仲有水手.

加埋都係坐400人多D.

未計成個海都係垃圾, 個引擎基本上開一日壞1日.

你估飛機engine平野黎架

送去東涌轉黨鐵？

屯門去東涌不嬲有船架喎
不過係大陸公司開既
連燈仔寧願游水都唔會搭啦
同埋東涌個碼頭唔近地鐵站

hyperloop 屯門到中環5分鐘
20年後可能有

You have no stake in HK.

唔撚得架 佢地話淨係比深圳灣啲人落赤鱲角 屯門唔出得架

屯門碼頭係唔係起多幾棟樓?

你班友自己望下個濕鳩政府點起條隧道先啦，分流
佢夠撚膽死攞1998年嘅道路網起嚟俾2020年大西北去北大嶼啲車
條皇珠路雙線㗎咋，仲未計又屯公上落皇珠路全部單線
隧道去龍富路又用迴旋處
到時皇珠路，屯公屯市段咪又係樽頸位

將D公務撚搬入大西北開工

班官個個住港島
係搞都搞多2 條中西區繞道先

塞車post 又準備推post

好似有航速限制

點解要益大陸新移民？

渡輪成本太高冇人會做
輕鐵/重鐵駁去荃灣個idea唔錯，但太多技術限制
鐵路用鐵軌爬唔到山
可行啲我覺得可以起多條中型鐵路
好似札幌市營地下鐵/東京臨海線咁用膠轆列車
去行較斜嘅屯公
再唔係撥一條行車線去做BRT
嗰段路密封式設計唔俾其他車入
由班私家車 商業車塞飽佢

又塞屌你老母炒車撚

根本客量只夠淨係早班開一班出中環同北角

不如夾錢買架大飛

大西北=政府唔想give fucks既低端人口集中營，廿年前已經係咁
唔好再我講咩黃金海岸、錦繡加州，通通都係垃圾
係住新界就住新界東/荃灣葵青

南屯交通規劃都冇哂影，起多幾十棟樓都冇撚用

孖寶兄弟頂中個1up咁

港共理撚得你死啊
樓主真係ON9, 以為政府會關心你地?

遲吓泳池個邊都起

仲有內河碼頭

逼爆屯門 gogogo

屯公就係提醒住屯門既都係低等賤種人

有規劃過咩

塞撚到入去屯碼

咁算係規劃 方便左唔使搭506但是再逼d

出市區既路冇多過

講到分咗流就有用咁

我都無講過要成個大西北經屯門再岀荃灣
我係想講加屯荃鐵路
本身屯門就係離荃灣最近經深井

起碼你會見到架車is moving

淨係畀屯門一個咁貴出到去荃灣之後又點呢

朝早翻工見啲人真係識揀位坐
九點前係唔會靠右邊靠海果邊坐
最好係坐中間果兩行
因為個太陽會曬撚到仆街
張凳啲皮質係會坐到流汗

雙向loop
青山灣深井經屯荃鐵路去荃灣西
元朗就沿用而家條路
荃灣西咪變左呢個loop既終點站

咪問你之後點、有幾多喺荃灣落？重要加埋新客

咁99年連西鐵都冇 真係得屯公vs船添

正嘜春解 , 政府騎劫西北人去滿足自己政治目的
有冇人工島都要起重鐵啦
將軍澳線40萬人住
屯門就黎50萬人住
都係得1條西鐵2個站分。。。傻架咩

連衛兵出現了
你冇腦都打開地圖睇睇
唔通屯門之後中間乜都唔停直出中環咩
中間加停欣澳同東大嶼先合理同可行

同埋荃屯鐵路而家已經完全唔work 係咪嫌紅色線未夠迫？

你出錢分?

除咗碼頭人邊會特登去碼頭

船成本低馬灣管理公司就唔會一路想殺晒啲船用巴士代啦

或成最大贏家

當年啲客咪用腳投咗票囉

今朝先話塞到505行唔到

呢個樂觀咗
嚴重起嚟日本都到

本身 屯荃鐵路就係行輕鐵 三聖出荃灣 只係最後放棄咗啫

政府？咩黎？食得架？2020年仲政府？政府咁耐以黎幫過啲咩？

你覺得值 政府覺得唔值呀

係啲客用晒對腳投票

我住左屯碼廿幾年
以前係有快船出中環
35分鐘左右就到